股神贏780萬賭局 益番家鄉慈善機構 (00:00)

股神巴菲特完勝對沖基金大戶。

【東網專訊】2017年啱啱過，股神巴菲特就贏咗同對沖基金經理嘅100萬美元(約780萬港元)賭局。話說2007年，股神同一家對沖基金大戶對賭，股神就深信低成本嘅標普500指數基金未來10年表現，一定會跑贏管理費貴到爆嘅對沖基金。

結果，十年過後，截至上周五美股最後一個交易日，標指500指數基金10年複合增長7.1%，砌低對沖基金Protege Partners同期投資嘅一籃子避險基金平均2.2%回報。

股神巴菲特最後贏咗賭局，但真正嘅大贏家其實係慈善機構奧瑪哈女孩協會(Girls Inc. of Omaha)。奧瑪哈女孩協會除咗袋走原有嘅100萬美元賭注，拜賭局中途有變所賜，仲會得到巴菲特旗下投資旗艦巴郡B股股票。

原來，巴菲特和Protege Partners當年開始賭局，原本各自用約32萬美元買債券，因為呢啲債券有望喺10年內增值到100萬美元。而因為債券嘅增值速度快過佢哋預期，雙方喺2012年都同意買巴郡B股股票，依家呢啲股票大概值220萬美元。

其實，早係舊年底，該對沖基金創辦人塞德斯(Ted Seides)喺自己嘅專欄已承認自己注定會輸，但佢就心有不甘解釋話：「巴菲特之所以會贏，好大原因係佢運氣好，而唔係因為自己能力差！」嘩！好酸呀！